Mac 搭載 ARM 架構處理器 2021 上半年發表，5 奈米製程將成核心技術

市場屢屢傳出蘋果的 Mac 電腦可能捨棄 Intel、改採自家研發的 ARM 架構處理器，這樣的消息如週期循環般反覆出現。中資天風證券知名分析師郭明錤發布最新報告當中，指出首部搭載 ARM 架構處理器的 Mac 電腦可望在 2021 上半年發表，5 奈米製程也將成為蘋果新產品的核心技術。

據傳蘋果正往 ARM 架構晶片來發展，使 Mac 電腦以及 iPhone、iPad 能協同運作、執行相同的應用程式。iPhone 與 iPad 搭載的 A 系列晶片已是 ARM 架構，2017 年的 iMac Pro 開始至近期的 MacBook Pro、MacBook Air、Mac mini 以及 Mac Pro 當中，都有蘋果所設計的 T2 晶片，也屬 ARM 架構。

過去傳聞顯示，最快到了 2020 年 Mac 電腦改採蘋果自家研發的 ARM 架構處理器。不過郭明錤卻表明，蘋果今年不會發表帶有 ARM 架構為核心的 Mac 電腦。

郭明錤的報告指出，蘋果的新產品預計將在未來 12~18 個月內採用 5 奈米製程生產的處理器，包括 2020 下半年亮相的 5G 版 iPhone、配備 Mini LED 的新款 iPad，以及在 2021 上半年發表自行設計處理器的 Mac 電腦，這些都是蘋果關鍵產品與技術的策略考量。有鑑於處理器是新產品的核心零組件，預期蘋果將增加與 5 奈米製程相關的投資，進而占據相關供應商更多資源，策略上也能阻礙競爭對手的發展進度。

由此可見，5 奈米製程的晶片將是未來 12~18 個月蘋果新品核心。從 Intel 處理器轉換到自行設計的 ARM 架構處理器，將成為蘋果的重大轉變。值得注意的是，隨著此一轉變的發生，開發者會有更多工作要做，以確保在 macOS 執行的應用程式能支援未來的新款 Mac 電腦。

我屌sa你哋班YellowNazi老母

其實一個封閉式系統
行arm 係唯一出路
慳電慳成本

平台遷移好大工程，唔想用intel,用amd 最多只係要做多少少優化

X86 轉arm 幾乎全部要現有software 要寫過晒，就算有d轉換既套件，都會有無盡咁多bug

佢一轉又要WINDOW 幫佢搞套專用,我諗可能性唔高

第二個做唔出，apple可能做得出

其實windows都整緊arm版啦，apple點會無可能

幾時MacBook air都用ARM技術？

我想要d又輕又簿既電腦用

用AMD都好啊...

Intel愈來愈唔店

Intel 係咪就嚟收皮

Arm都頹左好多年

用左9年mac 上年轉返window 感覺良好 最緊要可以打機

Apple咁有財力一定轉到
橫掂都係封閉自己打飛機
iPhone 粒CPU GPU講到咁勁
真係想睇下電腦嘅生產力係點

呢幾年我見幾好喎

高通 同 apple cpu 都幾勁

睇嚟 arm 架構cpu 會愈來愈多人用

intel 可以收皮

咁多人睇死APPLE 轉唔到ARM ???

APPLE 過往做過幾多次架構轉移?

6502 轉68K , 再68K 轉POWERPC , 再POWERPC轉X86 '

轉唔到? 要寫過晒? 工程大? 會多BUG ? APPLE 話你知佢地就係食呢行飯

轉架構唔會係即刻既事，當年05年都用左年幾先完成（仲要快過佢地預期）
不過而家mac個生態圈大左咁多，冇咁易搞

你好似攪錯咗，佢轉，就係唔想寫過曬，等ios, ipad os啲app直接用係mac, mac app又可以通返ipad, iphone

不過steve jobs 講過os x只預用20年
相信有可能會用新os黎support arm cpu

Mac pro係咪都轉arm先
Arm有咩Cpu勁過堆xeon(打後仲有64核threadripper)
Gpu唔洗講啦

問題係佢已經死左，你見到apple呢家都無乜創新元素，每年只係改小小加小小守業

電話既cpu反攻返家用電腦同手提電腦...

吓？ arm架構改嘅高通snapdragon早兩年已經開始出Win系統嘅筆電啵，apple又用特唔特破到可以用64bit先？

Macbook air用家就ok

Mac Pro/macbook pro個堆用專業程式應該有排都未update到，用arm模擬番x86效能又低

以前少人用，用開mac既都差唔多係最diehard，轉架構既陣痛相對容易接受，不過用Rosetta 都係慢

加上到依家仲易，整住個模擬器俾佢run住x86先
不過以佢追求完美嘅性格
應該唔會咁做

你應該冇睇arm個新架構

surface pro x都出埋啦

嚟緊好似run 到x64

生產用的確仲有好大距離
剪條4k片 你做條撚呀

ARM有咩好處？

ipad pro ......

慳電，自家u，唔使比intel揸住春袋

做D簡單野就係
但話明生產用既,根本完全仲係2回事

以前都轉過一次啦

所以話，Mac機冇得打機係抵死
PS4由Power PC轉x86架構果時都玩死唔少開發商

依家個個寫PC Game都係x86加direct X/vulkan
冇左x86，Mac OS有排唔洗打機

iPad Pro...你想證明啲咩？

轉arm就變iOS，可以玩手機驚

Mac都轉arm睇唔到有咩好處

點會冇
佢可control到自己粒u點設計
發揮到盡
指令一樣係咁行
行嘅路唔同咁解

佢同當年windows平價arm版cpu notebook 好唔同，當時無咩軟件支持衰緊，而家app store有海量app做支持，當然你地想做大生產力野緊係用番windows, 我諗佢都係想做部慳電長命文書機咁

你係咪未用過mac機 你知唔知咩係mac pro

Mac Pro 咪照行x86有咩問題？Apple 做多個ios衍生產品，擴充產品類型

Sorry 64先啱

In fact, 佢的確好想融合ios落Mac度

夠唔夠pc/mac 方便係一回事, ipad pro 點會剪唔到4k片

我冇話剪唔到/唔方便，問你想證明啲咩啫

用iMovie 做個初剪有撚用咩
用舊iPhone都剪到4K啦
生產同業餘兩件事

arm d效能指令先天性不足
生產黎講好難同x86打

專業個堆先轉得快，當年PowerPC-> x86 Adobe, MS Office, Mac自家軟件都第一水出x86的軟件，反而係indie 的developer要多少少時間。

同埋Mac的開發環境好先進，support多一個平台只要揀多果tick option 再re-compile一次就得

其實倒番轉
x86的CISC設計係現代晶片效能能提升的樽脛
不過全世界太多軟件用x86, 所以多資源放落去做研發，所以先領先其他architect

指令唔等於架構
Intel自己都係decode x86 做 micro-ops，用RISC processor 處理
效能方面，Apple絕對有能力打贏Intel同AMD

你要荷里活產業級就梗係唔得，一般家用或者YouTuber lumafusion 都夠做啦，你當d 3rd apps 流嫁咩

Why not both

你睇返apple 歷史，會笑鳩返自己講既野，apple 轉cpu架構係最多之餘，重係每次轉完都生存緊既公司

直接用返開發iOS game 條team 寫驚
好慳成本

那有錢.jpg

用緊logic pro 想像唔到轉arm會點

apple 自己d apps 唔會衰既
不過堆interface, plug-in 廠仲出唔出到driver/更新先煩, 分分鐘焗你再買過

唔係樣樣嘢都可以淨用GPU render嫁喎，AE大部份都係用CPU
同埋硬解畫質差啲，唔係個個都想用

咁上面講緊生產用嘛
一般用家文書、娛樂用途，我諗主要問題都係冇乜高質game玩

Apple 好撚屈機，克服咗ARM嘅問題?

煙條再繼續咁係咪會慢慢收皮

睇下ipad pro粒U係咪真係咁勁

啲人真係唔識架喎，你哋知唔知ARM個全名係咩？Advanced RISC Machine呀

當年IBM啲膠層又係on9，懶老定以為無power就會無mac，教主再一次表演暴君行為，用兩年時間過渡+bootcamp雙OS，兜巴星死咗IBM同提下班低等剪/執片員記得準時交會費呀

之後教主接納咗Tony Fadell建議放棄Atom，以ARM指令集作為行動處理器，08年收購P.A Semi同招攬Johny Srouji，17年同Imagination割席令到當紅炸子雞變咗冰鮮雞，其實種種跡象已經顯示教主在生同遺糞都為整合iOS同MacOS鋪路準備，但可惜11年佢破碎虛空後，基cook為咗盈利所以拖長計劃，想複製當年IBM結局等Intel變成隻冰鮮雞，同時又警告班低等剪/執片員唔交會費就準備用垃圾10仔剪4K／8K片啦

結論咪睇下到時又幾多人換機囉，用得毒果從來只考慮軟件掂唔掂，硬件不嬲只係陪襯

3990x + 256gb ram 夠勁啦，但係用垃圾10仔真係咪搞我

已有

已轉過二次

姐係今年係最後買macbook 既機會

為左d ios app要寫過晒其他專業既軟件？

咁樣跟本on9

原來係教主鋪路咁faceid m額又係唔係教主鋪路？

轉amd機會大過用arm

Run 到office 一定大把企業爭住用

我都好想佢收皮， 壟斷市場咁耐。

每次見AMD 係咁出新CPU 打佢時內心都好性興奮

intel: 14nm++++++++ 求下你用我啦

MS office for mac到今時今日都仲係差過windows版

專登，正如windows版itunes係垃圾一樣，隨時死backup，更新又有問題

可唔可以搞掂Catalina啲bug先

App support其差
Photoshop等app 慢幾世
純文書就okay
但咁使鬼買部咁貴的X

A13X 用落文書機應該已經好夠用 A12x 用黎跑分都你唔錯水平 係顯示卡果度唔知會點搞姐 另外應該無風扇 準備用黎煮野食

普通用戶跟本用唔盡3990X 可以參考大陸youtuber 極客灣

明顯係大陰謀

我覺得同下一代 mac os 一齊出

LumaFusion轉片唔慢呀
X2, 執相用affinity拍得住PS， 唔駛俾佢屈月費
軟件越來越多人用，佢就會不斷更新同加功能，樂見iPad 有一日可以取代mac
不過要一啲時間去適應同學點用

優你老母化

優化唔係大陸字眼，唔好好似癲狗亂吠

咪我部 macbook air 2012 再捱多一年先換

香港以前一直係用改良 改善 改進 等等

你大陸仔唔識就收聲啦

iPad近兩年出Pad版Photoshop/Rush, 功能比美電腦版
就知道一早有銜接啦

當年Mac 由 Power 轉 X86 都係出一個轉換器就跑到，所以我信蘋果攪到轉arm.

window 都有 ARM 版 wow

surface pro x

電腦嘢用詞嚟講

香港、台灣、韓國都係：最佳化 （최적화）
日本：最適化
中國：優化